<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Christianity on</title><link>https://getdoks.org/tl/christianity/</link><description>Recent content in Christianity on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-US</language><lastBuildDate>Tue, 17 Nov 2020 19:48:27 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://getdoks.org/tl/christianity/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Overview ng Kristiyanismo</title><link>https://getdoks.org/tl/christianity/introduction/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://getdoks.org/tl/christianity/introduction/</guid><description>Sa pangalan ng Diyos, ang Panginoon ng Awa, ang Tagapagbigay ng Awa. Hayaan akong magsimula sa taos-puso intensyon ang lahat para sa kapakanan ng katotohanan. Assalamu &amp;lsquo;Alaikum! (ang kapayapaan ay sumaiyo!)
Ang buhay ni Hesus (sumakanya nawa ang kapayapaan) ay may mahalagang papel sa Kristiyanismo at Islam. Ang dalawang relihiyon ay naniniwala kay Hesus (sumakanya nawa ang kapayapaan) bilang ang Mesiyas na ipinadala ng Diyos. Ang kanyang pagka-Diyos ay ang pangunahing paniniwala ng karamihan sa mga denominasyong Kristiyano sa buong mundo, ngunit tinanggihan ng Qur&amp;rsquo;an (ang banal na aklat ng Islam).</description></item><item><title>Ang Bibliya</title><link>https://getdoks.org/tl/christianity/the-bible/</link><pubDate>Mon, 30 Nov 2020 14:27:14 +0100</pubDate><guid>https://getdoks.org/tl/christianity/the-bible/</guid><description>Ang Bibliya ay isang koleksyon ng mga aklat na isinulat ng mga eskriba na ayon dito ay kinasihan ng Banal na Espiritu. Ito ay nahahati sa dalawang pangunahing bahagi, ang Lumang Tipan at ang Bagong Tipan. Ang bawat aklat sa bibliya ay binubuo ng mga kabanata, at ang bawat kabanata ay binubuo ng mga talata.
Old Testament Ang Lumang Tipan ay ang Bibliyang Hebreo, ang banal na aklat ng mga Hudyo.</description></item><item><title>Ang Trinity</title><link>https://getdoks.org/tl/christianity/trinity/</link><pubDate>Sat, 08 Apr 2023 08:20:35 +0100</pubDate><guid>https://getdoks.org/tl/christianity/trinity/</guid><description>Ang Trinidad ay ang pangalang ginamit ng mga trinitarian christians upang tukuyin ang kalikasan ng kanilang Diyos. Alinsunod dito, ang Diyos ay binubuo ng tatlong magkakahiwalay na nilalang sa isang diwa o isang pagka-Diyos. Ang mga natatanging nilalang na ito ay ang Diyos Ama, Diyos Anak at Diyos Espiritu Santo.
Katibayan Lumang Tipan Ang pangunahing katibayan nito sa Lumang Tipan ay ang paggamit ng pangmaramihang panghalip sa Genesis 1:26 gaya ng ipinapakita sa ibaba:</description></item><item><title>Ang Original Sin</title><link>https://getdoks.org/tl/christianity/original-sin/</link><pubDate>Mon, 30 Nov 2020 14:24:13 +0100</pubDate><guid>https://getdoks.org/tl/christianity/original-sin/</guid><description>Ang konsepto ng Orihinal na Kasalanan ay binibigyang kahulugan ng pangyayari kung saan kinain ni Adan at Eba (sumakanya nawa ang kapayapaan) ng ipinagbabawal na prutas. Ito ang unang kasalanang nagawa ng sangkatauhan at ito ang naging batayan ng Orihinal na Kasalanan ng Kristiyanismo, dahil ang kasalanang nagawa ay umaabot hanggang sa ikaapat na henerasyon, na ang mga kasalanan ay pinalawak din hanggang sa sumunod na apat na henerasyon, ayon sa pagkakabanggit.</description></item><item><title>Pagbabayad ng Kasalanan</title><link>https://getdoks.org/tl/christianity/atonement-of-sins/</link><pubDate>Mon, 30 Nov 2020 14:27:30 +0100</pubDate><guid>https://getdoks.org/tl/christianity/atonement-of-sins/</guid><description>Dahil ang lahat ng sangkatauhan ay mga makasalanang dumarating dahil sa orihinal na kasalanan, nangangailangan ito ng pagbabayad-sala upang mapatawad ng Diyos Ama. Alinsunod dito, nangangailangan ito ng pag-aalay upang mapatawad dahil ito ang kaugalian ng mga Hudyo sa Lumang Tipan.
Sakripisyo ng Dugo Ang paghahain ng dugo ay kinakailangan para sa kapatawaran ng kasalanan gaya ng iminungkahi ng mga sumusunod na talata sa Lumang Tipan:
כִּ֣י נֶ֣פֶשׁ הַבָּשָׂר֮ בַּדָּ֣ם הִוא֒ וַאֲנִ֞י נְתַתִּ֤יו לָכֶם֙ עַל־הַמִּזְבֵּ֔חַ לְכַפֵּ֖ר עַל־נַפְשֹׁתֵיכֶ֑ם כִּֽי־הַדָּ֥ם ה֖וּא בַּנֶּ֥פֶשׁ יְכַפֵּֽר׃ For the life of the flesh is in the blood; and I have given it to you for making atonement for your lives on the altar; for, as life, it is the blood that makes atonement.</description></item><item><title>Ang Crucifixion</title><link>https://getdoks.org/tl/christianity/crucifixion/</link><pubDate>Mon, 30 Nov 2020 14:27:39 +0100</pubDate><guid>https://getdoks.org/tl/christianity/crucifixion/</guid><description>Ang pagbabayad-sala ng mga kasalanan ay ginagawa sa pamamagitan ng pag-aalay ng tao, ayon dito, ang paghahain ng isang taong walang kasalanan na si Hesus (sumakanya nawa ang kapayapaan). Ang gawaing ito ng paghahandog ng tao sa Diyos ay tinatawag na pagpapako sa krus. Nasa ibaba ang talata mula sa aklat ni Juan na nagdedetalye ng bahagi ng kaganapan ng pagpapako sa krus.
ὁ οὗν πιλᾶτος ἀκούσας τῶν λόγων τούτων ἤγαγεν ἔξω τὸν ἰησοῦν, καὶ ἐκάθισεν ἐπὶ βήματος εἰς τόπον λεγόμενον λιθόστρωτον, ἑβραϊστὶ δὲ γαββαθα.</description></item><item><title>Mga Kristiyanong Denominasyon</title><link>https://getdoks.org/tl/christianity/denominations/</link><pubDate>Mon, 30 Nov 2020 14:27:47 +0100</pubDate><guid>https://getdoks.org/tl/christianity/denominations/</guid><description>Ang Kristiyanismo ang may pinakamaraming bilang ng mga denominasyon sa mga relihiyon, ang mga kilalang-kilala ay ang mga sumusunod:
Mga Denominasyon Maikling Paniniwala Roman Catholic naniniwala sa pagka-Diyos ni Maria (sumakanya nawa ang kapayapaan). Reformation Church isang tipikal na protestante na naniniwala sa Trinity, ngunit hindi naniniwala sa pagka-Diyos ni Maria (sumakanya nawa ang kapayapaan). Iglesia ni Kristo hindi sila naniniwala sa Trinity, naniniwala sila na ang Diyos Ama ang tanging tunay na diyos, ngunit sinasamba din nila si Hesus (sumakanya nawa ang kapayapaan).</description></item><item><title>Summary ng mga Libro</title><link>https://getdoks.org/tl/christianity/crescent-project/</link><pubDate>Mon, 30 Nov 2020 14:27:39 +0100</pubDate><guid>https://getdoks.org/tl/christianity/crescent-project/</guid><description>This book by Sir Fouad Marsi aims to prove that the New Testament we have in the Christian Bible is the holy word of God, carefully transmitted with no corruptions or forgeries as what the Muslims often claim. In this page, we are going to present his claim and study it.
Initial Findings Findings Description Dismissing Injeel He found that most of his Muslim colleagues simply dismisses the &amp;ldquo;Injeel&amp;rdquo; we have today as corrupt or have been changed by Christians, yet those who claim such thing haven&amp;rsquo;t read it actually, accordingly.</description></item><item><title>Answering: Ang Injeel ba ay Corrupted?</title><link>https://getdoks.org/tl/christianity/answering-is-the-injeel-corrupted/</link><pubDate>Mon, 30 Nov 2020 14:27:39 +0100</pubDate><guid>https://getdoks.org/tl/christianity/answering-is-the-injeel-corrupted/</guid><description>Sir Fouad Marsi have claimed that the Injeel we have today is not corrupt as opposed to what the Muslims often say. In this page, we will attempt to give a response to his claim.
Injeel Muslims indeed believe in the Gospels (Injeel) and the Torah (Turah) as what Sir Fouad Marsi claimed. The reason why most of us say that the Injeel is corrupt or have been changed follows from the fact that what we have today is not the original Gospels that God have revealed.</description></item></channel></rss>